一個老鬼的剖白

作為一個近30歲的老鬼, 雖說不上事業有成, 但總算步入收成期, 只要繼續努力工作,憑專業資格大可慢慢進身中產. 即使想投入, 也會被拘捕和入獄的高代價嚇怕, 彷彿之前幾年所建立的一切也會被摧毀, 所以只有發夢周圍走走及捐款予相關組織及基金.
想當初做學生時期, 與一眾志同道合的戰友參與學生運動 - 五區公投, 反國教, 反遞補機制, 雨傘革命 等等, 那顆赤子之心不多不少也被社會工作沖淡, 尤其過去幾年的政治打壓及黃色陣營分化, 更令人灰心.
現在, 眼見眾多比自己更年青的人, 以生命與前途作代價去跟冷血極權戰鬥, 為700 萬香港人爭取更好的政治制度, 不禁撫心自問: 自己憑什麼值得別人為自己去犧牲, 反而自己繼續在這不公的制度向上爬? 我的良心受盡責備.
同路人, 請原諒我過去的懦弱及妥協, 重新給予我一個並肩作戰的機會.
8月5日 全城罷工

薪火傳承